# Guido van Rossum

## Introduction

__Guido van Rossum__, né le 31 janvier 1956 à Haarlem aux Pays-Bas, est un développeur connu pour être le créateur et leader du projet du langage de programmation [Python](https://www.python.org/).

Au sein de la communauté pythonienne, il est, jusqu’en juillet 2018, un _Benevolent Dictator for Life_ « dictateur bienveillant à vie », ce qui signifie qu'il suit le développement de Python et arbitre lorsque la situation le requiert.

## Curriculum Vitae

![Guido van Rossum](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Guido-portrait-2014-drc.jpg/320px-Guido-portrait-2014-drc.jpg)

> Crédits : Photo de Daniel Stroud, retouchée par Deedub1983 et HarJIT (CC-BY-SA)

Parcours professionnel non exhaustif :

| Années |  Société  | Activités                                                    |
| :----: | :-------: | :----------------------------------------------------------- |
|  1991  |    CWI    | Chercheur, où il développe le langage ___Python___           |
|  2005  |  Google   | Engagé pour développer des outils internes                   |
|  2013  |  Dropbox  | Engagé pour guider les équipes de développement et promouvoir l’épanouissement des femmes au sein des équipes d'ingénieurs |
|  2019  |     -     | Prend sa retraite                                            |
|  2020  | Microsoft | Membre de la division développeur de Microsoft               |

## Python

Le langage inventé par Guido Van Rossum a de nombreux avantages :

1. ___facile d'utilisation___ : la force de Python réside dans le fait que son code est court, facile à comprendre,
2. ___open source___ : Selon [Wikipédia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Open_source), s'applique aux logiciels dont la licence respecte des critères précisément établis par l'*Open Source Initiative*, c'est-à-dire les possibilités de libre :
	1. redistribution, 
	2. d'accès au code source
	3. de création de travaux dérivés.
3. __Populaire__ : Ce langage fonctionne sur tous les principaux systèmes d’exploitation et plateformes informatiques. Il est utilisé aussi bien par des débutants que des experts, notamment les [data scientists](https://www.letudiant.fr/metiers/secteur/informatique-telecom-web/data-scientist.html). Selon l'[étude de Redmonk](https://redmonk.com/sogrady/2020/07/27/language-rankings-6-20/) de Juin 2020, le langage Python est le 2ème plus populaire des langages de programmation.

<img src="../assets/rankings.png" alt="rangs des langages de programmation en 2022, selon la popularité" style="zoom:50%;" />

_Ce graphique RedMonk suit l'évolution des 20 premiers langages dans l'histoire des classements. Image : RedMonk._

## Citations

> les langages de programmation sont la manière dont les programmeurs expriment et communiquent leurs idées, 27 Avril 2016

> Now, it's my belief that Python is a lot easier than to teach to students programming and teach them C or C++ or Java at the same time because all the details of the languages are so much harder. Other scripting languages really don't work very well there either, date inconnue

> Python va certainement continuer à se développer avec notamment l’ajout de nouvelles bibliothèques. Concernant l’utilisation de Python en classe, j’espère que les élèves s’approprieront ce langage et pourront l’utiliser pour développer des projets extra scolaires et plus tard au quotidien dans leur carrière !, date inconnue

## Liens

- Page officielle : [https://gvanrossum.github.io/](https://gvanrossum.github.io/)
- L'histoire de Python, par son créateur, Guido van Rossum : [Youtube, 25 Avril 2019](https://www.youtube.com/watch?v=J0Aq44Pze-w)
- [Page Wikipédia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Guido_van_Rossum) de Guido Van Rossum

## Quelques caractéristiques

- [x] Porte des lunettes
- [ ] Habite Genech
- [x] Porte une barbe